[
    {
        "order_eje": 1,
        "eje": "Inclusi\u00f3n laboral y econom\u00eda popular",
        "tipo": "desktop",
        "home_url": "inclusion-sociolaboral",
        "id": [
            38,
            39,
            162
        ],
        "dashboards": [
            {
                "title": "Banco de Maquinarias, Herramientas y Materiales",
                "order": 2,
                "uuid": "9c3f86a5-5c84-4b00-a27c-f6175554680e",
                "icon": "fa-cogs",
                "size": 1666
            },
            {
                "title": "Registro de trabajadoras y trabajadores de la econom\u00eda popular",
                "order": 3,
                "uuid": "fa5cbb9c-779b-4bea-a075-b780fee86c66",
                "icon": "fa-cogs",
                "size": 1366
            },
            {
                "title": "RENACER Registro Nacional de Empresas Recuperadas",
                "order": 3,
                "uuid": "bf57c02d-d4fb-48ed-b7a2-25f8e0fbc2e6",
                "icon": "fa-cogs",
                "size": 1366
            }
        ]
    },
    {
        "order_eje": 1,
        "eje": "Inclusi\u00f3n laboral y econom\u00eda popular",
        "tipo": "mobile",
        "home_url": "inclusion-sociolaboral-mobile",
        "id": [
            61,
            63,
            172
        ],
        "dashboards": [
            {
                "title": "Banco de Maquinarias, Herramientas y Materiales",
                "order": 2,
                "uuid": "cbb1f832-9415-428a-8f8d-fa043766866a",
                "icon": "fa-cogs",
                "size": 3200
            },
            {
                "title": "Registro de trabajadoras y trabajadores de la econom\u00eda popular",
                "order": 3,
                "uuid": "c91b5b6d-4e16-4c63-81eb-97981f09a443",
                "icon": "fa-cogs",
                "size": 1666
            },
            {
                "title": "RENACER Registro Nacional de Empresas Recuperadas",
                "order": 3,
                "uuid": "7b65db53-02d0-495f-8d3d-5e82a2becab2",
                "icon": "fa-cogs",
                "size": 2400
            }
        ]
    },
    {
        "order_eje": 2,
        "eje": "Integraci\u00f3n socio urbana",
        "tipo": "desktop",
        "home_url": "inclusion-sociourbana",
        "id": [
            77,
            79,
            46,
            47
        ],
        "dashboards": [
            {
                "title": "Pol\u00edticas de Integraci\u00f3n Sociourbana",
                "order": 1,
                "uuid": "101d11b3-7796-44f6-be65-840af667e6db",
                "icon": "icono-arg-barrio",
                "size": 2660
            },
            {
                "title": "Obras de integraci\u00f3n urbana y acceso al suelo",
                "order": 2,
                "uuid": "dff8fe60-09e0-4371-b7e3-17ed04aa07f1",
                "icon": "icono-arg-barrio",
                "size": 2160
            },
            {
                "title": "Mi pieza",
                "order": 3,
                "uuid": "d6fc2c1e-eb85-499d-b950-6407868ef369",
                "icon": "icono-arg-barrio",
                "size": 1366
            },
            {
                "title": "Mejor Barrio",
                "order": 4,
                "uuid": "678e3e90-a29c-4467-8060-2b87816a8942",
                "icon": "icono-arg-barrio",
                "size": 1366
            }
        ]
    },
    {
        "order_eje": 2,
        "eje": "Integraci\u00f3n socio urbana",
        "tipo": "mobile",
        "home_url": "inclusion-sociourbana-mobile",
        "id": [
            81,
            82,
            58,
            60
        ],
        "dashboards": [
            {
                "title": "Pol\u00edticas de Integraci\u00f3n Sociourbana",
                "order": 1,
                "uuid": "af4190f1-9e9c-4bfe-8529-6742332452e1",
                "icon": "icono-arg-barrio",
                "size": 3880
            },
            {
                "title": "Obras de integraci\u00f3n urbana y acceso al suelo",
                "order": 2,
                "uuid": "3bb38e21-43ab-4bad-8e35-a2274da8a43e",
                "icon": "icono-arg-barrio",
                "size": 4300
            },
            {
                "title": "Mi pieza",
                "order": 3,
                "uuid": "fcdc134b-ae53-4018-a6f4-bf7691b5ab6e",
                "icon": "icono-arg-barrio",
                "size": 2800
            },
            {
                "title": "Mejor Barrio",
                "order": 4,
                "uuid": "e97e18ba-27f6-460a-b281-28c423498951",
                "icon": "icono-arg-barrio",
                "size": 2800
            }
        ]
    },
    {
        "order_eje": 3,
        "eje": "Crecer con derechos",
        "tipo": "desktop",
        "home_url": "infancia",
        "id": [
            43,
            44,
            40,
            42,
            41
        ],
        "dashboards": [
            {
                "title": "Plan Nacional de Primera Infancia",
                "order": 1,
                "uuid": "f627a378-208d-490f-b2ec-cca3031efd78",
                "icon": "icono-arg-comisiones-cofefup-equipo",
                "size": 1366
            },
            {
                "title": "Construcci\u00f3n y refacci\u00f3n de Centros de Desarrollo infantil",
                "order": 2,
                "uuid": "8f8e537b-0112-48fd-b043-c10dba0a5106",
                "icon": "icono-arg-comisiones-cofefup-equipo",
                "size": 1366
            },
            {
                "title": "Inclusi\u00f3n Joven",
                "order": 3,
                "uuid": "6ad1d5f6-2126-4fa6-85fd-c107a66392c8",
                "icon": "icono-arg-comisiones-cofefup-equipo",
                "size": 1366
            },
            {
                "title": "Programa de acompa\u00f1amiento para el egreso de j\u00f3venes sin cuidados parentales",
                "order": 4,
                "uuid": "43ca29bf-5fe1-4e54-8ae6-19e75a6481a8",
                "icon": "icono-arg-comisiones-cofefup-equipo",
                "size": 2000
            },
            {
                "title": "Programa Reparaci\u00f3n Econ\u00f3mica para ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes",
                "order": 5,
                "uuid": "1c547db1-ca86-4e9b-a2c1-2aa0ad68125b",
                "icon": "icono-arg-comisiones-cofefup-equipo",
                "size": 2000
            }
        ]
    },
    {
        "order_eje": 3,
        "eje": "Crecer con derechos",
        "tipo": "mobile",
        "home_url": "infancia-mobile",
        "id": [
            68,
            69,
            70,
            72,
            71
        ],
        "dashboards": [
            {
                "title": "Plan Nacional de Primera Infancia",
                "order": 1,
                "uuid": "25ce8a97-b902-437e-ab61-930c200006de",
                "icon": "icono-arg-comisiones-cofefup-equipo",
                "size": 2300
            },
            {
                "title": "Construcci\u00f3n y refacci\u00f3n de Centros de Desarrollo infantil",
                "order": 2,
                "uuid": "75511c1a-01e5-4deb-b08b-32ae3671786a",
                "icon": "icono-arg-comisiones-cofefup-equipo",
                "size": 2300
            },
            {
                "title": "Inclusi\u00f3n Joven",
                "order": 3,
                "uuid": "ab56098a-b642-45e2-982b-9884f8b26f62",
                "icon": "icono-arg-comisiones-cofefup-equipo",
                "size": 2300
            },
            {
                "title": "Programa de acompa\u00f1amiento para el egreso de j\u00f3venes sin cuidados parentales",
                "order": 4,
                "uuid": "02de44a6-3460-4658-a821-4991a64c6b04",
                "icon": "icono-arg-comisiones-cofefup-equipo",
                "size": 3600
            },
            {
                "title": "Programa Reparaci\u00f3n Econ\u00f3mica para ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes",
                "order": 5,
                "uuid": "9742da10-2bc6-4a3e-abd7-9ceb6cdfb273",
                "icon": "icono-arg-comisiones-cofefup-equipo",
                "size": 3300
            }
        ]
    },
    {
        "order_eje": 4,
        "eje": "Seguridad y soberan\u00eda alimentaria",
        "tipo": "desktop",
        "home_url": "alimentaria",
        "id": [
            50,
            51,
            111
        ],
        "dashboards": [
            {
                "title": "Prestaci\u00f3n Alimentar",
                "order": 1,
                "uuid": "4be6590f-83b7-4f76-a6f9-f33d6069b6a7",
                "icon": "icono-arg-trigo-2",
                "size": 1800
            },
            {
                "title": "Comedores escolares",
                "order": 2,
                "uuid": "46588099-a5fe-4425-a9c3-9aa58ff3fddf",
                "icon": "icono-arg-trigo-2",
                "size": 1900
            },
            {
                "title": "RENACOM Registro de Comedores y Merenderos Comunitarios",
                "order": 3,
                "uuid": "d5e2b278-47c7-4009-9b0c-5ef01e166c49",
                "icon": "icono-arg-trigo-2",
                "size": 1366
            }
        ]
    },
    {
        "order_eje": 4,
        "eje": "Seguridad y soberan\u00eda alimentaria",
        "tipo": "mobile",
        "home_url": "alimentaria-mobile",
        "id": [
            55,
            56,
            170
        ],
        "dashboards": [
            {
                "title": "Prestaci\u00f3n Alimentar",
                "order": 1,
                "uuid": "bf71f064-87e7-4f77-a6f5-adb983c1aef3",
                "icon": "icono-arg-trigo-2",
                "size": 4000
            },
            {
                "title": "Comedores escolares",
                "order": 2,
                "uuid": "1342a974-4d4a-47c0-a044-a865c463f153",
                "icon": "icono-arg-trigo-2",
                "size": 2400
            },
            {
                "title": "RENACOM Registro de Comedores y Merenderos Comunitarios",
                "order": 3,
                "uuid": "cea867e7-2958-4273-b040-c708e4dc21c6",
                "icon": "icono-arg-trigo-2",
                "size": 1366
            }
        ]
    }
]