{"config":{"lang":["es"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Mapa de Inversi\u00f3n Social","text":"<p>Accede de manera interactiva a informaci\u00f3n sobre los principales programas del Ministerio de Desarrollo Social. En este repositorio vas a encontrar informaci\u00f3n y metadata del Mapa de Inversi\u00f3n Social del Ministerio de Desarrollo Social de la Naci\u00f3n</p>"},{"location":"#contenido","title":"Contenido","text":""},{"location":"#que-es-el-mapa-de-inversion-social","title":"\u00bfQu\u00e9 es el Mapa de Inversi\u00f3n Social?","text":"<p>El Mapa de Inversi\u00f3n Social es una herramienta interactiva de visualizaci\u00f3n de informaci\u00f3n sobre los principales programas que implementa el Ministerio de Desarrollo Social (MDS).</p> <p>La informaci\u00f3n continua, sistem\u00e1tica y pertinente permite al MDS elaborar diagn\u00f3sticos y realizar el monitoreo, la planificaci\u00f3n, la evaluaci\u00f3n de los programas y su impacto en la situaci\u00f3n social. </p>"},{"location":"#cual-es-el-objetivo-del-mapa-de-inversion-social","title":"\u00bfCu\u00e1l es el objetivo del Mapa de Inversi\u00f3n Social?","text":"<p>La producci\u00f3n y difusi\u00f3n de informaci\u00f3n constituye uno de los principios rectores para el desarrollo de pol\u00edticas p\u00fablicas sustentadas en el enfoque de derechos. As\u00ed, el Mapa de Inversi\u00f3n Social te permite conocer y utilizar informaci\u00f3n proveniente de los principales programas sociales implementados por el MDS, de una manera r\u00e1pida y amigable.  </p>"},{"location":"#que-informacion-presenta-el-mapa-de-inversion-social","title":"\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n presenta el Mapa de Inversi\u00f3n Social?","text":"<p>El Mapa de Inversi\u00f3n Social te permite acceder a informaci\u00f3n sobre el alcance, la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y la inversi\u00f3n que realiza el Estado nacional en los principales programas sociales. La informaci\u00f3n visualizada se organiza en cuatro ejes:</p> <ul> <li>Inclusi\u00f3n Sociolaboral y Desarrollo Local</li> <li>Integraci\u00f3n Sociourbana</li> <li>Cuidados de la primera infancia y adolescencia</li> <li>Seguridad y soberan\u00eda alimentaria</li> </ul> <p>Tambi\u00e9n pod\u00e9s acceder a  informaci\u00f3n que surge del monitoreo de indicadores sociodemogr\u00e1ficos y de estudios estrat\u00e9gicos que realiza el MDS.</p>"},{"location":"#cual-es-la-fuente-de-informacion-del-mapa-de-inversion-social","title":"\u00bfCu\u00e1l es la fuente de informaci\u00f3n del Mapa de Inversi\u00f3n Social?","text":"<p>El Mapa de Inversi\u00f3n Social se nutre de informaci\u00f3n del monitoreo permanente que realiza la Direcci\u00f3n General de Informaci\u00f3n Social Estrat\u00e9gica del MDS. Los datos visualizados para cada programa o prestaci\u00f3n corresponde a la informaci\u00f3n m\u00e1s reciente, provista por las distintas Secretar\u00edas del Ministerio. </p>"},{"location":"#como-se-navega-el-mapa-de-inversion-social","title":"\u00bfC\u00f3mo se navega el Mapa de Inversi\u00f3n Social?","text":"<p>Para comenzar a navegar el Mapa de Inversi\u00f3n Social ten\u00e9s que elegir un programa o prestaci\u00f3n. Dentro de cada tablero podr\u00e1s visualizar mapas y distintos tipos de gr\u00e1ficos. </p> <p></p> <p>La FECHA DE ACTUALIZACI\u00d3N (A) indica el d\u00eda en que la informaci\u00f3n de cada uno de los programas y prestaciones ha sido actualizada.</p> <p>El PERIODO (B) indica el plazo comprendido entre el primero y el \u00faltimo mes de informaci\u00f3n disponible sobre el programa o prestaci\u00f3n que se visualiza.</p> <p>Podr\u00e1s utilizar el FILTRO de Provincias (C), para poder acceder a informaci\u00f3n espec\u00edfica de una provincia en particular. </p>"},{"location":"#dudas-u-sugerencias","title":"\u00bfDudas u sugerencias?","text":"<p>Pod\u00e9s abrir un issue.</p>"},{"location":"RENACER/","title":"RENACER - Registro Nacional de Empresas Recuperadas","text":"<p>Resoluci\u00f3n 123/2022 El Registro Nacional de Empresas Recuperadas, en adelante RENACER, es una herramienta que tiene por objetivo principal registrar a las empresas recuperadas a fin de contar con informaci\u00f3n sobre su capacidad productiva, formas de comercializaci\u00f3n y promoci\u00f3n, y su composici\u00f3n para la planificaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas para el sector.</p> <p>Se entiende por empresa recuperada a toda unidad productiva que se encuentre en estado de cesaci\u00f3n de pagos, cierre del establecimiento, abandono de sus titulares, desmantelamiento, vaciamiento por parte de las/os empleadores, disoluci\u00f3n de la sociedad con causal de liquidaci\u00f3n o de cierre por cualquier causa y que sin perjuicio de los procesos judiciales que pueda o no tener iniciados se encuentren bajo gesti\u00f3n de las/os trabajadores de la misma que se hallen conformados, o en v\u00edas de conformarse, en cooperativas de trabajo.</p> <p>Observaciones:  La fecha inicial de \"Per\u00edodo\" corresponde a la fecha de creaci\u00f3n del registro, mientras que la final, corresponde al mes de actualizaci\u00f3n de datos. Se presenta informaci\u00f3n acumulada desde el inicio del Registro.</p>"},{"location":"RENACER/#indicador-cantidad-de-personas-asociadas-a-empresas-recuperadas-registradas","title":"Indicador: Cantidad de personas asociadas a empresas recuperadas registradas","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: refleja la cantidad de personas asociadas a empresas recuperadas registradas por provincia.</p> <p>-Unidad de medida: personas.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial; seg\u00fan g\u00e9nero y seg\u00fan grupo de edad.</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Econom\u00eda Social.</p>"},{"location":"RENACER/#indicador-cantidad-de-empresas-recuperadas-registradas","title":"Indicador: Cantidad de empresas recuperadas registradas","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: refleja la cantidad de empresas recuperadas registradas en RENACER.</p> <p>-Unidad de medida: empresas. </p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial, con detalle de localidad/municipio/departamento, seg\u00fan a\u00f1o de recuperaci\u00f3n y seg\u00fan rubro agrupado ( rubro AFIP, agrupado en menor cantidad de categor\u00edas).</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Econom\u00eda Social.</p>"},{"location":"abordaje-comunitario/","title":"Abordaje comunitario","text":""},{"location":"abordaje-comunitario/#abordaje-comunitario","title":"Abordaje Comunitario","text":"<p>Transferencia monetaria a organizaciones no gubernamentales que realizan asistencia alimentaria. Esta l\u00ednea de trabajo se lleva a cabo junto con el Programa de las Naciones Unidas para el Desarrollo (PNUD) y brinda asistencia t\u00e9cnica y financiera para solventar prestaciones alimentarias -desayuno, almuerzo, merienda, merienda reforzada y cena- en distintas formas: presencial, entrega de viandas o m\u00f3dulos alimentarios. Se ejecuta mediante la firma de convenios con las organizaciones que reciben la asistencia, los cuales se renuevan anualmente. La implementaci\u00f3n tiene dos modalidades: desembolsos mensuales a Comedores Comunitarios y financiamiento para Prestaciones Alimentarias brindadas en comedores, merenderos y puntos de entrega.</p>"},{"location":"abordaje-comunitario/#linea-comedores-comunitarios","title":"L\u00ednea Comedores Comunitarios","text":""},{"location":"abordaje-comunitario/#indicador-cantidad-de-asistentes-a-comedores-comunitarios","title":"Indicador: Cantidad de asistentes a Comedores Comunitarios","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: refleja la cantidad de personas asistentes a comedores comunitarios financiados mensualmente, seg\u00fan convenios con organizaciones asistidas.</p> <p>-Unidad de medida: personas asistentes (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p>"},{"location":"abordaje-comunitario/#indicador-cantidad-comedores-comunitarios","title":"Indicador: Cantidad Comedores Comunitarios","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: refleja la cantidad de comedores comunitarios asistidos mensualmente a trav\u00e9s de transferencias monetarias, seg\u00fan convenios con el programa. </p> <p>-Unidad de medida: comedores comunitarios (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p>"},{"location":"abordaje-comunitario/#linea-prestaciones-alimentarias","title":"L\u00ednea Prestaciones Alimentarias","text":""},{"location":"abordaje-comunitario/#indicador-cantidad-de-prestaciones-alimentarias","title":"Indicador: Cantidad de Prestaciones Alimentarias","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: refleja la cantidad de prestaciones financiadas mensualmente, seg\u00fan convenios con organizaciones asistidas. Las mismas, se brindan en comedores, merenderos y puntos de entrega, con distintas modalidades: presencial, vianda o m\u00f3dulo.</p> <p>-Unidad de medida: m\u00f3dulos financiados (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p>"},{"location":"abordaje-comunitario/#indicador-cantidad-de-comedores-merenderos-y-puntos-de-entrega","title":"Indicador: Cantidad de comedores, merenderos y puntos de entrega","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: refleja la cantidad de comedores, merenderos y puntos de entrega de las Prestaciones Alimentarias financiadas mensualmente.  -Unidad de medida: comedores comunitarios y m\u00f3dulos alimentarios (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p>"},{"location":"abordaje-comunitario/#indicador-inversion-acumulada","title":"Indicador: Inversi\u00f3n acumulada","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: refleja el monto total transferido a las organizaciones por cada l\u00ednea de trabajo, destinado a la compra y distribuci\u00f3n de prestaciones alimentarias, acumulado en el per\u00edodo de referencia. -Unidad de medida: millones de pesos.</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial, acumulada y mensual.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>Fuente: Subsecretar\u00eda de Pol\u00edticas Sociales, Secretar\u00eda Nacional de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Ministerio de Capital Humano.</p>"},{"location":"alimentar-comunidad/","title":"Alimentar comunidad","text":""},{"location":"alimentar-comunidad/#alimentar-comunidad","title":"Alimentar Comunidad","text":"<p>Este programa establece un sistema de transferencia monetaria a comedores y merenderos dependientes de organizaciones sociales y comunitarias, a trav\u00e9s de la entrega de una tarjeta prepaga f\u00edsica y/o virtual, con el objetivo de optimizar los resultados en cuanto a la adquisici\u00f3n, distribuci\u00f3n, calidad nutricional y trazabilidad de la entrega de alimentos, a fin de mejorar los espacios a los que concurren las personas que se encuentran en estado de alta vulnerabilidad social y econ\u00f3mica. Las instituciones tienen que estar inscriptas en el RENACOM y cumplir los criterios de elegibilidad. El uso de la tarjeta prepaga est\u00e1 limitado a los rubros de alimentos, art\u00edculos de higiene, equipamiento y elementos para primeros auxilios.</p> <p>Normativa: RESOL 2023-230-APN-MDS</p>"},{"location":"alimentar-comunidad/#indicador-comedores-yo-merenderos","title":"Indicador: Comedores y/o Merenderos","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: refleja la cantidad de comedores y/o merenderos con convenio vigente que recibieron transferencia monetaria por medio de tarjeta prepaga (d\u00e9bito) en el mes de referencia.  Comedor Comunitario: aquel espacio f\u00edsico que brinda asistencia alimentaria gratuita a personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad social al menos 3 d\u00edas a la semana, elaborando alimentos y sirviendo una comida principal (almuerzo y/o cena), complementada con desayuno y/o merienda; sin perjuicio de la modalidad de entrega de viandas. Merendero Comunitario: aquel espacio f\u00edsico que brinda asistencia alimentaria gratuita a personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad social, elaborando alimentos y sirviendo principalmente desayuno y/o merienda, y/o copa de leche; sin perjuicio de la modalidad de entrega de viandas.  -Unidad de medida: Comedores y/o merenderos (n\u00famero absoluto). -Desagregaci\u00f3n: Nacional, provincial, y seg\u00fan tipo de organizaci\u00f3n ejecutora (comedor o merendero). -Frecuencia: Mensual.</p>"},{"location":"alimentar-comunidad/#indicador-raciones-mensuales-financiadas","title":"Indicador: Raciones mensuales financiadas","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador:  Refleja la cantidad de raciones mensuales financiadas a comedores y/o merenderos, seg\u00fan lo establecido en el convenio vigente.  La suma mensual con la que se recarga la tarjeta f\u00edsica o virtual surge del resultado de la multiplicaci\u00f3n de la n\u00f3mina de asistentes al comedor, por el valor del m\u00f3dulo de fortalecimiento o raci\u00f3n, que est\u00e1 fijado dentro de estos dos rubros: desayuno-merienda y almuerzo-cena. Los importes de cada uno se actualizan peri\u00f3dicamente a trav\u00e9s de Resoluciones de la SECRETAR\u00cdA NACIONAL DE NI\u00d1EZ, ADOLESCENCIA Y FAMILIA.  -Unidad de medida: Raciones (n\u00famero absoluto). -Desagregaci\u00f3n: Nacional, provincial, y seg\u00fan tipo de organizaci\u00f3n ejecutora (comedor o merendero). -Frecuencia: mensual.</p>"},{"location":"alimentar-comunidad/#indicador-inversion","title":"Indicador: Inversi\u00f3n","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: ** Suma de los montos transferidos mensualmente a tarjetas prepagas de comedores y/o merenderos con convenio vigente. -Unidad de medida: Millones de pesos -Desagregaci\u00f3n: Nacional, provincial, y seg\u00fan tipo de organizaci\u00f3n ejecutora, comedor o merendero. -Frecuencia: **mensual.</p> <p>** Fuente: **Subsecretar\u00eda de Pol\u00edticas Sociales, Secretar\u00eda Nacional de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Ministerio de Capital Humano.</p>"},{"location":"apoyo-plan-nacional-de-primera-infancia/","title":"Apoyo al Plan Nacional de Primera Infancia","text":"<p>Este programa tiene por objetivo la realizaci\u00f3n de obras edilicias y de infraestructura en el marco del Plan Nacional de Primera Infancia (PNPI) para el fortalecimiento institucional de los Centros de Desarrollo Infantil (CDI) en funcionamiento; y para la ampliaci\u00f3n de la cobertura de servicios p\u00fablicos dirigidos a la promoci\u00f3n del desarrollo de las habilidades f\u00edsicas, de lenguaje y comunicaci\u00f3n, cognitivas y socioemocionales de ni\u00f1as y ni\u00f1os de 0 a 4 a\u00f1os.</p>"},{"location":"apoyo-plan-nacional-de-primera-infancia/#indicador-cantidad-de-ninos-y-ninas-en-centros-de-desarrollo-infantil-en-construccion-yo-refaccion","title":"Indicador: Cantidad de ni\u00f1os y ni\u00f1as en Centros de Desarrollo Infantil en construcci\u00f3n y/o refacci\u00f3n.","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de ni\u00f1as y ni\u00f1os en Centros de Desarrollo Infantil construidos o refaccionados en el marco del programa de Apoyo al PNPI </p> <p>-Unidad de medida: ni\u00f1as y ni\u00f1os (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial. </p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Direcci\u00f3n General de Proyectos Especiales y Cooperaci\u00f3n Internacional, Ministerio de Desarrollo Social.</p> <p>-Observaciones: el dato surge del proyecto de remodelaci\u00f3n o construcci\u00f3n aprobado.</p>"},{"location":"apoyo-plan-nacional-de-primera-infancia/#indicador-cantidad-de-centros-de-desarrollo-infantil-en-refaccion-yo-construccion","title":"Indicador: Cantidad de Centros de Desarrollo Infantil en refacci\u00f3n y/o construcci\u00f3n","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la suma de proyectos ejecutados y en ejecuci\u00f3n para la construcci\u00f3n y remodelaci\u00f3n de Centros de Desarrollo Infantil.</p> <p>-Unidad de medida: Centros de Desarrollo Infantil (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial. </p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Direcci\u00f3n General de Proyectos Especiales y Cooperaci\u00f3n Internacional, Ministerio de Desarrollo Social.</p>"},{"location":"apoyo-plan-nacional-de-primera-infancia/#indicador-inversion","title":"Indicador: Inversi\u00f3n","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de fondos pagados para la construcci\u00f3n y refacci\u00f3n de Centros de Desarrollo Infantil en el marco del programa de Apoyo al PNPI. </p> <p>-Unidad de medida: millones de pesos.</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial. </p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Direcci\u00f3n General de Proyectos Especiales y Cooperaci\u00f3n Internacional, Ministerio de Desarrollo Social.</p>"},{"location":"banco-de-herramientas/","title":"Programa Nacional Banco de Maquinarias, Herramientas y Materiales para la Emergencia Social.","text":"<p>El programa tiene por objeto la entrega de insumos, herramientas y/o equipamiento a personas en situaci\u00f3n de alta vulnerabilidad social y econ\u00f3mica, permiti\u00e9ndoles generar una fuente de ingresos genuinos y mitigando, de tal modo, los factores de riesgo y exclusi\u00f3n provocados por el contexto de la emergencia social. Est\u00e1 integrado por dos componentes:</p> <p>1) Banco de Maquinarias, Herramientas, y Materiales: consiste en la transferencia con car\u00e1cter de subsidio no reintegrable a organismos gubernamentales y organizaciones de la sociedad civil, con la finalidad exclusiva de ser destinados a la compra de maquinarias, herramientas y materiales para ser entregados a personas en situaci\u00f3n de alta vulnerabilidad social y econ\u00f3mica, ya sea en forma individual o asociada. Los organismos y organizaciones que se constituyen en Bancos presentan un Plan de Actividades, donde se describen los proyectos apoyados y la n\u00f3mina de personas participantes; el cual se fundamenta en un diagn\u00f3stico socio-productivo local, que priorice criterios de intervenci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de acciones que promuevan el desarrollo local y fortalezcan o consoliden las iniciativas de formaci\u00f3n, empleabilidad y productivas tanto individuales como comunitarias. Dicho Plan es evaluado por la Secretar\u00eda de Articulaci\u00f3n de Pol\u00edtica Social del Ministerio de Desarrollo Social de la Naci\u00f3n, que tiene el car\u00e1cter de Autoridad de Aplicaci\u00f3n del programa.</p> <p>2) Asistencia T\u00e9cnica y Capacitaci\u00f3n: se ejecuta a trav\u00e9s de universidades, instituciones educativas y organizaciones de la sociedad civil, con la finalidad de brindar asistencia t\u00e9cnica y/o capacitaci\u00f3n necesaria en las instancias de formulaci\u00f3n, ejecuci\u00f3n y acompa\u00f1amiento de los proyectos apoyados por los Bancos.</p> <p>Normativa: el programa se crea en 2020 mediante la Resoluci\u00f3n RESOL-2020-131-APN-MDS.</p>"},{"location":"banco-de-herramientas/#indicador-cantidad-de-bancos","title":"Indicador: Cantidad de Bancos","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de Bancos de Maquinarias, Herramientas y Materiales constituidos, seg\u00fan el tipo de organismo que lo ejecuta: organismo gubernamental municipal (OG municipal), organismo gubernamental provincial (OG provincial) u organizaci\u00f3n no gubernamental (ONG).</p> <p>-Unidad de medida: Bancos de Maquinarias, Herramientas y Materiales.</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial y seg\u00fan tipo de organizaci\u00f3n ejecutora.</p> <p>-Frecuencia: mensual (n\u00famero absoluto y porcentaje).</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Articulaci\u00f3n de Pol\u00edtica Social. </p>"},{"location":"banco-de-herramientas/#indicador-cantidad-de-proyectos","title":"Indicador: Cantidad de proyectos","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: refleja el n\u00famero de proyectos incluidos en los Planes de Actividades de los Bancos, seg\u00fan su clasificaci\u00f3n en seis ejes definidos en el marco del programa.  (A) Limpieza, higiene, servicios ambientales y reciclado: contempla toda tarea que suponga el mejoramiento del medio ambiente en su integralidad. Son ejemplo de acciones de este tipo la separaci\u00f3n y el tratamiento de residuos, la recuperaci\u00f3n de materiales para reciclar y la mejora de los espacios que sufren contaminaci\u00f3n.  (B) Construcci\u00f3n, infraestructura y mejoramiento habitacional: incluye el trabajo realizado en el sector construcci\u00f3n, implementado en la infraestructura social para mejorar las condiciones del h\u00e1bitat, como tareas de mejoramiento de viviendas, veredas, juegos para recreaci\u00f3n, entre otros.  (C) Producci\u00f3n y manufacturaci\u00f3n: supone el desarrollo de productos bajo una modalidad no industrial, donde el trabajo en serie no es lo principal, sino que se le da lugar a la originalidad y la creatividad de las y los productores.  (D) Agricultura y producci\u00f3n de alimentos: contempla las tareas realizadas sobre huertas, generaci\u00f3n de distintos tipos de abono, trabajo de la tierra y privilegio de la agricultura en peque\u00f1a escala y familiar. Prioriza la producci\u00f3n de alimentos considerando las potencialidades regionales, evitando la utilizaci\u00f3n de agrot\u00f3xicos e impulsando h\u00e1bitos saludables.  (E) Comercializaci\u00f3n comunitaria: se trata de distintas estrategias para fomentar el comercio de productos elaborados en el marco de la Econom\u00eda Social y Solidaria o Popular; y la difusi\u00f3n y venta de dichos productos. Algunas variantes de este eje son la organizaci\u00f3n de ferias populares en espacios p\u00fablicos, la creaci\u00f3n de redes para compras comunitarias y el uso de herramientas de la tecnolog\u00eda digital que fortalezcan este tipo de comercio.  (F) Otras actividades productivas: la Autoridad de Aplicaci\u00f3n del programa dispone la incorporaci\u00f3n de otras actividades en atenci\u00f3n a las necesidades sociales y laborales que sean contempladas durante el desarrollo del mismo.</p> <p>-Unidad de medida: proyectos incluidos en los Planes de Actividades de los Bancos (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial y seg\u00fan tipo de proyecto.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Articulaci\u00f3n de Pol\u00edtica Social. </p> <p>-Observaciones: La desagregaci\u00f3n geogr\u00e1fica se realiza en funci\u00f3n de la localizaci\u00f3n de los Bancos que financian los proyectos. </p>"},{"location":"banco-de-herramientas/#indicador-cantidad-de-personas-incluidas-en-bancos","title":"Indicador: Cantidad de personas incluidas en Bancos","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: refleja la cantidad de personas participantes de los proyectos que integran los Planes de Actividades de los Bancos de Maquinarias, Herramientas y Materiales.</p> <p>-Unidad de medida: personas que se encuentren en situaci\u00f3n de alta vulnerabilidad social y econ\u00f3mica (n\u00famero absoluto y porcentaje).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial y seg\u00fan tipo de proyecto.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Articulaci\u00f3n de Pol\u00edtica Social. </p> <p>-Observaciones: La desagregaci\u00f3n geogr\u00e1fica se realiza en funci\u00f3n de la localizaci\u00f3n de los Bancos que financian los proyectos. </p>"},{"location":"banco-de-herramientas/#indicador-inversion","title":"Indicador: Inversi\u00f3n","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja el monto total pagado al Banco en concepto de subsidio no reintegrable.</p> <p>-Unidad de medida: millones de pesos.</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Articulaci\u00f3n de Pol\u00edtica Social.</p>"},{"location":"comerdores-escolares/","title":"Comedores escolares","text":"<p>Transferencia monetaria que refuerza los fondos provinciales destinados a comedores escolares, de escuelas a las que concurren ni\u00f1as y ni\u00f1os que se encuentran en situaci\u00f3n de riesgo socio educativo. El refuerzo econ\u00f3mico se destina a solventar la compra de alimentos para mejorar los servicios alimentarios que brindan las instituciones. Se ejecuta mediante la firma de convenios con las provincias, los cuales se renuevan anualmente.</p>"},{"location":"comerdores-escolares/#indicador-cantidad-de-escuelas","title":"Indicador: Cantidad de escuelas","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de escuelas de los niveles iniciales, Primario-EGB y rural, que reciben transferencias de fondos a partir de la firma de un convenio entre el Ministerio de Desarrollo Social de la Naci\u00f3n y las provincias asistidas.</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: provincial y nacional.</p> <p>-Unidad de medida: escuelas (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Frecuencia: seg\u00fan convenio vigente.</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Inclusi\u00f3n Social.</p> <p>-Observaciones: el dato corresponde al \u00faltimo convenio vigente.</p>"},{"location":"comerdores-escolares/#indicador-inversion","title":"Indicador: Inversi\u00f3n","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja el monto total transferido a las provincias, destinado a solventar la compra de alimentos para mejorar los servicios alimentarios de las escuelas incluidas en los convenios celebrados entre el Ministerio de Desarrollo Social y las provincias asistidas.</p> <p>-Unidad de medida: millones de pesos.</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial y acumulada.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Inclusi\u00f3n Social.</p>"},{"location":"estudios-estrategicos-prestaci%C3%B3n-alimentar/","title":"Estudios estrategicos prestaci\u00f3n alimentar","text":""},{"location":"estudios-estrategicos-prestaci%C3%B3n-alimentar/#estudios-sobre-la-prestacion-alimentar","title":"Estudios sobre la Prestaci\u00f3n Alimentar","text":"<p>Los gr\u00e1ficos presentados constituyen un extracto de dos informes que se mencionan a   continuaci\u00f3n, los cuales fueron realizados en la \u00f3rbita de la Direcci\u00f3n General de Informaci\u00f3n Social Estrat\u00e9gica (DGISE). La DGISE se ocupa del monitoreo, an\u00e1lisis y evaluaci\u00f3n de las intervenciones que implementa el Ministerio de Desarrollo Social para la generaci\u00f3n de informaci\u00f3n relevante y de valor social para la toma de decisiones; y da apoyo a la gesti\u00f3n de los programas del Ministerio, en articulaci\u00f3n con otros organismos del Estado, universidades y organismos internacionales, entre otras organizaciones. </p> <p>Informe La Tarjeta Alimentar a un a\u00f1o de su implementaci\u00f3n. Una caracterizaci\u00f3n sociodemogr\u00e1fica, socioalimentaria y socioecon\u00f3mica de los hogares destinatarios. Documento de investigaci\u00f3n. Bar\u00f3metro de la Deuda Social Argentina (ODSA-UCA). Ministerio de Desarrollo Social de la Naci\u00f3n (2021). </p> <p>Informe Evaluaci\u00f3n de la Tarjeta Alimentar. Informe final. Buenos Aires, enero 2022. Ministerio de Desarrollo Social de la Naci\u00f3n y Unicef. </p>"},{"location":"integraci%C3%B3n-urbana-y-acceso-al-suelo/","title":"Obras de integraci\u00f3n urbana y acceso al suelo","text":"<p>La Secretaria de Integraci\u00f3n Socio Urbana (SISU) lleva adelante obras de integraci\u00f3n sociourbana y acceso al suelo a trav\u00e9s de tres l\u00edneas: </p> <p>Obras de integraci\u00f3n: incluye las l\u00edneas destinadas a la ejecuci\u00f3n y/o al dise\u00f1o proyectos que incorporan la perspectiva  urbano, social, ambiental y de seguridad en la tenencia. Contemplan la totalidad de las obras de infraestructura y servicios b\u00e1sicos que hacen a la completa integraci\u00f3n de los barrios populares: conexiones a los servicios b\u00e1sicos, pavimento, veredas, desag\u00fces pluviales, alumbrado p\u00fablico, construcci\u00f3n de espacios comunitarios, deportivos y de esparcimiento, equipamiento urbano, obras de mitigaci\u00f3n ambiental y tratamiento de espacios verdes. Tambi\u00e9n Incluye la construcci\u00f3n de viviendas para relocalizaci\u00f3n en el marco de obras de integraci\u00f3n.  </p> <p>Lotes con Servicios: en el marco del programa Lote.Ar se conforman lotes con servicios destinados a los sectores populares. El programa se lleva adelante a trav\u00e9s de tres tipos de proyectos: (a) financiaci\u00f3n de obras a provincias, municipios y organizaciones sociales para la generaci\u00f3n de lotes en tierras de su propiedad; (b) adquisici\u00f3n de tierras a trav\u00e9s del Fondo de Integraci\u00f3n Sociourbana (FISU) o por transferencia estatal para la generaci\u00f3n de lotes; y (c) financiaci\u00f3n a organizaciones sociales para la compra de tierras y ejecuci\u00f3n de las obras para la generaci\u00f3n de lotes.</p> <p>Vivienda: incluye la ejecuci\u00f3n de mejoramientos habitacionales y la construcci\u00f3n de viviendas de emergencia.</p>"},{"location":"integraci%C3%B3n-urbana-y-acceso-al-suelo/#indicador-cantidad-de-obras","title":"Indicador: Cantidad de obras","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de obras de integraci\u00f3n urbana y acceso al suelo que financia y/o ejecuta la Secretar\u00eda de Integraci\u00f3n Socio Urbana (SISU). </p> <p>-Unidad de medida: obras (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial, seg\u00fan l\u00ednea de trabajo y tipo de organizaci\u00f3n ejecutora.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Integraci\u00f3n Socio Urbana.</p> <p>-Observaciones: Las unidades ejecutoras pueden ser organismos gubernamentales nacionales, provinciales y municipales, cooperativas de servicios, entidades de la econom\u00eda popular y organizaciones de la sociedad civil. La desagregaci\u00f3n provincial no incluye las obras en proyectos que alcanzan la totalidad del territorio nacional o con alcance simult\u00e1neo en varias provincias. </p>"},{"location":"integraci%C3%B3n-urbana-y-acceso-al-suelo/#indicador-cantidad-de-barrios-con-obras","title":"Indicador: Cantidad de barrios con obras","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de barrios donde se ejecutan obras de integraci\u00f3n urbana y acceso al suelo.</p> <p>-Unidad de medida: barrios (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Integraci\u00f3n Sociourbana.</p>"},{"location":"integraci%C3%B3n-urbana-y-acceso-al-suelo/#indicador-cantidad-de-barrios-alcanzados","title":"Indicador: Cantidad de barrios alcanzados","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de barrios donde se ejecutan obras de integraci\u00f3n urbana y acceso al suelo.</p> <p>-Unidad de medida: barrios (n\u00famero absoluto). </p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Integraci\u00f3n Socio Urbana.</p> <p>-Observaciones: para el caso de obras de Integraci\u00f3n las mismas se ejecutan exclusivamente en barrios inscriptos en el Registro Nacional de Barrios Populares (RENABAP). A los fines de la cuantificaci\u00f3n, se contabilizan los barrios una \u00fanica vez, aun si el mismo presenta dos obras y/o convenios desarroll\u00e1ndose en el mismo. Para el caso de obras de Lotes con Servicios, se considera como un barrio a la totalidad del loteo generado. Los mismos, al ser nuevo suelo urbanizado, no forman parte de los barrios inscriptos en el Registro Nacional de Barrios Populares (RENABAP).</p>"},{"location":"integraci%C3%B3n-urbana-y-acceso-al-suelo/#indicador-cantidad-de-personas-beneficiarias-en-barrios-alcanzados","title":"Indicador: Cantidad de personas beneficiarias en barrios alcanzados","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja una estimaci\u00f3n de las personas alcanzadas por las obras de integraci\u00f3n y acceso al suelo.</p> <p>-Unidad de medida: personas (n\u00famero absoluto). </p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial.</p> <p>-Frecuencia: mensual. </p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Integraci\u00f3n Socio Urbana.</p> <p>-Observaciones: en el caso de las obras de conexiones a la red de agua, electricidad, cloaca y/o gas, se toma la cantidad de conexiones realizadas como familias alcanzadas, y este n\u00famero se multiplica por 4 para estimar las personas beneficiadas. Para las obras de infraestructura urbana (calles, veredas, equipamiento urbano y comunitario, alumbrado p\u00fablico, espacios verdes y recreativos) se toma el 50% de la poblaci\u00f3n del barrio como beneficiaria. Para los proyectos integrales, que contemplan la completa integraci\u00f3n del barrio, se considera a todas las personas del barrio como beneficiarias.</p>"},{"location":"integraci%C3%B3n-urbana-y-acceso-al-suelo/#indicador-inversion-acumulada","title":"Indicador: Inversi\u00f3n acumulada","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja el monto actualizado que incorpora, al monto inicial comprometido, todas aquellas adendas o redeterminaciones de precios realizadas.</p> <p>-Unidad de medida: personas (n\u00famero absoluto). </p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial, seg\u00fan l\u00ednea de trabajo y tipo de unidad ejecutora.</p> <p>-Frecuencia: mensual. </p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Integraci\u00f3n Socio Urbana.</p> <p>-Observaciones: la desagregaci\u00f3n provincial no incluye la inversi\u00f3n en proyectos que alcanzan la totalidad del territorio nacional o con alcance simult\u00e1neo en varias provincias. </p>"},{"location":"mejor-barrio/","title":"Programa Mejor Barrio","text":"<p>Consiste en la construcci\u00f3n de playones multideportivos con el objetivo de llevar el deporte a los barrios, favorecer el reencuentro social y la recreaci\u00f3n de la comunidad, en ciudades de todo el pa\u00eds. A su vez, el programa se orienta a generar empleo de mano de obra intensiva y motorizar el mercado interno. Cada play\u00f3n est\u00e1 formado por una plataforma de hormig\u00f3n armado y alisado, de 32 metros de largo y 19 metros de ancho, con un acabado funcional al uso del espacio, con cerco perimetral e iluminaci\u00f3n. </p>"},{"location":"mejor-barrio/#indicador-cantidad-de-playones","title":"Indicador: Cantidad de playones","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja el n\u00famero de playones multideportivos construidos y/o en construcci\u00f3n, realizados por organismos gubernamentales (municipales y provinciales) y organizaciones no gubernamentales, las cuales reciben financiamiento para su ejecuci\u00f3n.</p> <p>-Unidad de medida: playones multideportivos (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial y seg\u00fan tipo de organizaci\u00f3n ejecutora. </p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Articulaci\u00f3n de Pol\u00edtica Social.</p>"},{"location":"mejor-barrio/#indicador-inversion","title":"Indicador: Inversi\u00f3n","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja el monto total pagado a los organismos y  organizaciones ejecutoras, en concepto de subsidio no reintegrable para la construcci\u00f3n de playones multideportivos.</p> <p>-Unidad de medida: millones de pesos. </p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial, acumulado y evoluci\u00f3n mensual. </p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Articulaci\u00f3n de Pol\u00edtica Social.</p>"},{"location":"mercado-de-trabajo/","title":"Mercado de trabajo","text":""},{"location":"mercado-de-trabajo/#indicadores-sociodemograficos","title":"Indicadores sociodemogr\u00e1ficos","text":"<p>Tasa de actividad: calculada como porcentaje entre la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa y la poblaci\u00f3n total de referencia.</p> <p>Fuente: Encuesta Permanente de Hogares (EPH), INDEC.</p> <p>Tasa de empleo: calculada como porcentaje entre la poblaci\u00f3n ocupada y la poblaci\u00f3n total de referencia.</p> <p>Fuente: Encuesta Permanente de Hogares (EPH), INDEC.</p> <p>Tasa de desocupaci\u00f3n: calculada como porcentaje entre la poblaci\u00f3n desocupada y la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa.</p> <p>Fuente: Encuesta Permanente de Hogares (EPH), INDEC.</p> <p>Categor\u00eda ocupacional: es una dimensi\u00f3n de importancia para la caracterizaci\u00f3n de las relaciones de producci\u00f3n. En la EPH, esta dimensi\u00f3n es medida a trav\u00e9s de una bater\u00eda de indicadores que limita los sesgos de la percepci\u00f3n que la persona entrevistada tiene de su situaci\u00f3n en el empleo; y mejora el abordaje tradicional basado en una pregunta \u00fanica. El criterio fundamental que est\u00e1 presente en las preguntas que dan cuenta de esta tem\u00e1tica es el del \u201cuso de la fuerza de trabajo\u201d. Este criterio sostiene la tradicional discriminaci\u00f3n entre quienes compran fuerza de trabajo (patrones), quienes usan su propia fuerza (trabajadores por cuenta propia) y quienes venden su fuerza de trabajo en el mercado (personas asalariadas). El car\u00e1cter discriminante de este criterio se ve complementado por dos variables adicionales (la cantidad de clientes y el tipo de unidad a quien est\u00e1 dirigida la producci\u00f3n) que permiten la reclasificaci\u00f3n de las personas no asalariadas.</p> <p>A nivel de la medici\u00f3n, se distinguen al interior de las relaciones de producci\u00f3n cuatro posiciones: los patrones o patronas, trabajadores o trabajadoras por cuenta propia, asalariados o asalariadas y trabajador/a familiar sin remuneraci\u00f3n. Se considera asalariado o asalariada a toda persona que trabaja en relaci\u00f3n de dependencia, es decir que las formas y condiciones organizativas de la producci\u00f3n le son dadas; y tambi\u00e9n los instrumentos, instalaciones o maquinarias, aportando ellos su trabajo personal. Se incluye en esta categor\u00eda, adem\u00e1s, a trabajadoras/es que no desarrollan su actividad laboral en el domicilio de la persona empleadora, pero mantienen relaci\u00f3n con un solo establecimiento.</p> <p>Para la operacionalizaci\u00f3n de este concepto se considera asalariado o asalariada a: - quienes trabajan para un patr\u00f3n o patrona, empresa o instituci\u00f3n por un pago en dinero o en especie, - trabajadoras/es del servicio dom\u00e9stico, - trabajadoras/es ad-honorem (aprendices, meritorios judiciales, etc.), - quines declaran trabajar para su propia empresa o negocio, no emplean asalariados y desarrollan un trabajo para un solo cliente.</p> <p>Los patrones o patronas son aquellos que trabajan sin relaci\u00f3n de dependencia. Es decir que, siendo \u00fanicos due\u00f1os o socios activos de una empresa, establecen las condiciones y formas organizativas del proceso de producci\u00f3n y emplean como m\u00ednimo una persona asalariada. Aportan al proceso de producci\u00f3n los instrumentos, maquinarias o instalaciones necesarias.</p> <p>Hist\u00f3ricamente, el aporte del capital f\u00edsico (equipos, instalaciones, maquinarias) era una condici\u00f3n necesaria para la identificaci\u00f3n de la relaci\u00f3n social de producci\u00f3n \u00abpatr\u00f3n o patrona\u00bb, mientras que la no posesi\u00f3n de los medios de producci\u00f3n defin\u00eda a la relaci\u00f3n asalariada. Sin embargo, las transformaciones econ\u00f3micas de las \u00faltimas d\u00e9cadas han impactado sobre los elementos constitutivos de cada categor\u00eda complejizando su medici\u00f3n. Es as\u00ed como es posible encontrar tanto a patrones o patronas que no disponen de capital f\u00edsico como a asalariados o asalariadas que aportan su propio capital, corriendo con los riesgos econ\u00f3micos del proceso productivo.</p> <p>Para la medici\u00f3n de este concepto se consideran patrones o patronas a quienes:</p> <ul> <li>trabajan para su propio negocio o actividad y contratan de manera permanente personas asalariadas para desarrollar la actividad.</li> </ul> <p>Por su parte, los trabajadores y las trabajadoras por cuenta propia son aquellas personas que desarrollan su actividad utilizando para ello s\u00f3lo su propio trabajo personal. Es decir que no emplean personal asalariado y usan sus propias maquinarias, instalaciones o instrumental. Dentro de este grupo, es posible identificar a trabajadoras/es que, declar\u00e1ndose como independientes, articulan su proceso productivo exclusivamente con un solo establecimiento, o sea que el circuito de producci\u00f3n de estas/os trabajadoras/es est\u00e1 \u201ccautivo\u201d, dado que su reproducci\u00f3n depende de la existencia de este establecimiento. Hist\u00f3ricamente, la actividad econ\u00f3mica de este tipo de cuentapropistas formaba parte de la actividad principal de la unidad econ\u00f3mica a la cual destinaba su producci\u00f3n. Todos estos procesos, que redundan en una p\u00e9rdida de la autonom\u00eda del cuentapropista, hacen que este grupo espec\u00edfico se asemeje m\u00e1s al de las personas trabajadoras asalariadas, siendo considerado como tales.</p> <p>A nivel de la medici\u00f3n se consideran trabajadores y trabajadoras por cuenta propia a quienes:</p> <ul> <li>trabajan para su propio negocio o actividad y no emplean trabajadoras/es o emplean s\u00f3lo a veces o por temporada.</li> </ul> <p>Por \u00faltimo, se consideran trabajadoras/es familiares sin remuneraci\u00f3n, a las personas ocupadas en un establecimiento econ\u00f3mico dirigido por una persona de su familia -que puede vivir o no en el mismo hogar- y que no reciben pago en dinero o en especie por su trabajo, ni retiran dinero.</p> <p>Fuente: Encuesta Permanente de Hogares (EPH), INDEC.</p> <p>Porcentaje de personas ocupadas del sector p\u00fablico: porcentaje de personas ocupadas que se desempe\u00f1an en el sector p\u00fablico, en relaci\u00f3n al total de la poblaci\u00f3n ocupada.</p> <p>Se incluye a:</p> <p>a) las personas que durante el per\u00edodo de referencia realizaron alg\u00fan trabajo de al menos una hora, hayan recibido pago (en dinero o en especie) o no por dicha actividad.</p> <p>b) las personas que tienen una ocupaci\u00f3n pero que no estaban trabajando temporalmente durante el per\u00edodo de referencia y manten\u00edan un v\u00ednculo formal con su empleo. Integran este grupo las personas ocupadas que no trabajaron en la semana, por vacaciones, licencia por enfermedad u otros tipos de licencias, suspendidos con pago y ausentes por otras causas laborales (mal tiempo, aver\u00edas mec\u00e1nicas, escasez de materias primas, etc.), con l\u00edmite de tiempo de retorno. Se incluyen tambi\u00e9n dentro de esta categor\u00eda de ocupadas a las personas que ten\u00edan un negocio o empresa y no trabajaron por causas circunstanciales durante el per\u00edodo de referencia.</p> <p>Fuente: Encuesta Permanente de Hogares (EPH), INDEC.</p> <p>Porcentaje de personas asalariadas del sector p\u00fablico: porcentaje de las personas ocupadas asalariadas que se desempe\u00f1an en el sector p\u00fablico, en relaci\u00f3n al total de la poblaci\u00f3n asalariada.</p> <p>Fuente: Encuesta Permanente de Hogares (EPH), INDEC.</p> <p>Porcentaje de personas asalariadas sin descuento jubilatorio: porcentaje de la poblaci\u00f3n asalariada, cuyo empleador no realiza los aportes correspondientes al sistema de seguridad social, en relaci\u00f3n al total de la poblaci\u00f3n asalariada.</p> <p>Fuente: Encuesta Permanente de Hogares (EPH), INDEC.</p>"},{"location":"mi-pieza/","title":"Programa Mi Pieza","text":"<p>Mi Pieza es una l\u00ednea de asistencia econ\u00f3mica para que mujeres, travestis y trans, que viven en barrios populares del Registro Nacional de Barrios Populares (ReNaBaP) puedan mejorar, refaccionar y/o ampliar sus viviendas. El monto otorgado a las beneficiarias seleccionadas va de 100 mil a 240 mil pesos, dependiendo de las obras declaradas a realizarse, y su desembolso se realiza en dos pagos. A partir del sexto sorteo realizado en diciembre de 2022, estos montos se actualizan a 150 mil y 360 mil pesos. Las obras realizadas con el financiamiento de Mi Pieza se clasifican en dos grupos: Grupo A: mejoramiento de pared; mejoramiento de piso; paredes para divisi\u00f3n interior; refacci\u00f3n menor de plomer\u00eda y/o electricidad; mejoramiento de aberturas. Grupo B: mejoramiento de techo; ampliaci\u00f3n de vivienda.</p>"},{"location":"mi-pieza/#indicador-cantidad-de-beneficiarias-activas","title":"Indicador: Cantidad de beneficiarias activas","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de beneficiarias activas de la l\u00ednea Mi Pieza. </p> <p>-Unidad de medida: beneficiarias activas (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial y seg\u00fan evoluci\u00f3n mensual.</p> <p>-Frecuencia: seg\u00fan fechas de apertura del programa.</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Integraci\u00f3n Socio Urbana.</p> <p>-Observaciones: se entiende que una beneficiaria se encuentra activa en la medida que cumplimenta con los principales hitos del programa, una vez seleccionada en el sorteo que le adjudica la asistencia econ\u00f3mica. Por ello, el n\u00famero de beneficiarias activas puede variar de un mes a otro, en funci\u00f3n de las altas y bajas de la l\u00ednea, por causa de fallecimientos o incumplimiento de la ejecuci\u00f3n de obra. </p>"},{"location":"mi-pieza/#indicador-cantidad-de-obras","title":"Indicador: Cantidad de obras","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de obras ejecutadas y en ejecuci\u00f3n por parte de las beneficiarias.</p> <p>-Unidad de medida: obras (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial y seg\u00fan tipo de obra.</p> <p>-Frecuencia: seg\u00fan fechas de apertura del programa.</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Integraci\u00f3n Socio Urbana.</p> <p>-Observaciones: el programa permite la elecci\u00f3n de uno o m\u00e1s tipos de obra, por lo cual no debe esperarse que la cantidad de obras coincida con el n\u00famero de beneficiarias activas. </p>"},{"location":"mi-pieza/#indicador-cantidad-de-barrios-alcanzados","title":"Indicador: Cantidad de barrios alcanzados","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de barrios en los que tiene alcance el programa, representando los barrios de residencia de las beneficiarias activas. </p> <p>-Unidad de medida: barrios (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial</p> <p>-Frecuencia: seg\u00fan fechas de apertura del programa.</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Integraci\u00f3n Socio Urbana.</p> <p>-Observaciones: los barrios est\u00e1n inscriptos en el Registro Nacional de Barrios Populares (ReNaBaP).</p>"},{"location":"mi-pieza/#indicador-inversion-acumulada","title":"Indicador: Inversi\u00f3n acumulada","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja el monto total  comprometido para el pago a  las beneficiarias activas en la l\u00ednea.</p> <p>-Unidad de medida: millones de pesos. </p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial.</p> <p>-Frecuencia: seg\u00fan fechas de apertura del programa.</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Integraci\u00f3n Socio Urbana.</p>"},{"location":"mi-pieza/#datos","title":"Datos","text":"<p>Tambi\u00e9n pod\u00e9s descargar datasets del Programa Mi Pieza en el portal de Datos Abiertos del Ministerio de Desarrollo Social</p>"},{"location":"monotributo-social/","title":"Monotributo social","text":""},{"location":"monotributo-social/#monotributo-social","title":"Monotributo Social","text":"<p>Se trata de una categor\u00eda especial del impuesto simplificado denominado Monotributo, que permite a los y las trabajadores/as informales por cuenta propia acceder a la facturaci\u00f3n, cobertura de salud y previsional. Est\u00e1 destinada a algunas actividades (con l\u00edmites de facturaci\u00f3n equivalente a la categor\u00eda \u201cA\u201d) y permite acceder a la formalizaci\u00f3n, estando exentos del componente impositivo. Los monotributistas sociales se inscriben en el Registro Nacional de Efectores, dependiente de la Subsecretar\u00eda en Innovaci\u00f3n de la Econom\u00eda Solidaria. El Registro mantiene actualizada la informaci\u00f3n de los y las personas inscriptas, procediendo a las altas y bajas correspondientes, en el marco del cumplimiento o incumplimiento de los requisitos y las solicitudes de los interesados. Asimismo, desde el Estado Nacional se subsidia a los Monotributistas Sociales, el 50% componente Obra Social para titulares y adherentes. Adem\u00e1s, para quienes son titulares de determinados programas sociales nacionales, se subsidia el restante 50% del componente. Normativa: Ley N\u00b0 24.977, Ley N\u00b0 25.865, Decreto N\u00b0 806/2004, Resoluciones Nros. 2757/2011 y 1215/2014, ambas del entonces MINISTERIO DE DESARROLLO SOCIAL. La RESOL-2024-630-APN-MCH, (BO 10-9-24) derog\u00f3 las anteriores. </p>"},{"location":"monotributo-social/#subsidio-del-50-del-componente-obra-social","title":"Subsidio del 50 % del componente Obra Social","text":""},{"location":"monotributo-social/#indicador-cantidad-de-personas-destinatarias","title":"Indicador: Cantidad de personas destinatarias","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: Sumatoria de la cantidad de personas titulares de Monotributo Social y sus adherentes.</p> <p>-Unidad de medida: personas (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n:  nacional y seg\u00fan tipo de persona destinataria (titulares y adherentes).</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Coordinaci\u00f3n de Procesamiento y Liquidaci\u00f3n de Aportes para la Inclusi\u00f3n Social, Direcci\u00f3n de Servicios Digitales, Inform\u00e1tica y Telecomunicaciones, Subsecretar\u00eda de Gesti\u00f3n Administrativa de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Secretar\u00eda Nacional de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Ministerio de Capital Humano.</p>"},{"location":"monotributo-social/#indicador-inversion","title":"Indicador: Inversi\u00f3n","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja el monto total erogado, destinado al pago del subsidio equivalente al 50 % del componente de Obra Social, por cada monotributista social y adherente.</p> <p>-Unidad de medida: millones de pesos.</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, acumulada y mensual.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Coordinaci\u00f3n de Procesamiento y Liquidaci\u00f3n de Aportes para la Inclusi\u00f3n Social, Direcci\u00f3n de Servicios Digitales, Inform\u00e1tica y Telecomunicaciones, Subsecretar\u00eda de Gesti\u00f3n Administrativa de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Secretar\u00eda Nacional de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Ministerio de Capital Humano.</p>"},{"location":"monotributo-social/#subsidio-del-100-del-componente-obra-social","title":"Subsidio del 100 % del componente Obra Social","text":""},{"location":"monotributo-social/#indicador-cantidad-de-personas-destinatarias_1","title":"Indicador: Cantidad de personas destinatarias","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: Sumatoria de la cantidad de personas titulares de Monotributo Social que adem\u00e1s son titulares de alguno de los siguientes Programas Sociales de nivel nacional: PAS, CONAMI o VAT; m\u00e1s sus adherentes. Las mismas, reciben el subsidio del 50 % restante del componente Obra Social.</p> <p>-Unidad de medida: personas (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial y seg\u00fan tipo de persona destinataria (titular/ adherente). En el caso de los adherentes, la informaci\u00f3n se presenta s\u00f3lo a nivel nacional.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Coordinaci\u00f3n de Procesamiento y Liquidaci\u00f3n de Aportes para la Inclusi\u00f3n Social, Direcci\u00f3n de Servicios Digitales, Inform\u00e1tica y Telecomunicaciones, Subsecretar\u00eda de Gesti\u00f3n Administrativa de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Secretar\u00eda Nacional de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Ministerio de Capital Humano.</p>"},{"location":"monotributo-social/#indicador-inversion_1","title":"Indicador: Inversi\u00f3n","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja el monto total erogado y destinado al pago del subsidio equivalente al 50 % restante del componente de Obra Social por cada monotributista social y sus adherentes.</p> <p>-Unidad de medida: millones de pesos.</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial, acumulada y mensual.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Coordinaci\u00f3n de Procesamiento y Liquidaci\u00f3n de Aportes para la Inclusi\u00f3n Social, Direcci\u00f3n de Servicios Digitales, Inform\u00e1tica y Telecomunicaciones, Subsecretar\u00eda de Gesti\u00f3n Administrativa de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia.</p>"},{"location":"pae/","title":"PAE -Programa de Acompa\u00f1amiento para el egreso de j\u00f3venes sin cuidados parentales","text":"<p>La Ley 27.364 constituye una normativa de protecci\u00f3n espec\u00edfica para adolescentes y j\u00f3venes que transitaron una medida excepcional de separaci\u00f3n de sus familias de origen; y viven o vivieron en dispositivos alternativos de cuidado, extendiendo el acompa\u00f1amiento m\u00e1s all\u00e1 de los 18 a\u00f1os. El PAE consta de dos etapas de acompa\u00f1amiento. La primera comienza desde los 13 a\u00f1os, o desde el ingreso de una o un adolescente al dispositivo de cuidado; y se extiende hasta el momento del egreso del mismo. En esta etapa, cada titular tiene el derecho a contar con una persona referente \u2013que recibe una capacitaci\u00f3n dictada por la SENAF\u2013, la cual realiza el acompa\u00f1amiento personal e individualizado. La segunda etapa comienza a partir del egreso del dispositivo de cuidado formal; y se extiende hasta los 21 a\u00f1os, o hasta los 25 a\u00f1os si la persona titular est\u00e1 estudiando o se capacita en un oficio. En esta etapa, adem\u00e1s del acompa\u00f1amiento de su referente, cada titular tiene derecho a percibir, a t\u00edtulo personal, una asignaci\u00f3n econ\u00f3mica mensual igual a un 80% del salario m\u00ednimo, vital y m\u00f3vil. Son destinatarios del programa adolescentes y j\u00f3venes sin cuidados parentales de entre 13 y 21 a\u00f1os de edad (y hasta 25 a\u00f1os, si estudian o se capacitan).  La inclusi\u00f3n en el PAE abarca a la totalidad de j\u00f3venes que provienen de cualquier tipo de dispositivo de cuidado formal, siempre y cuando tengan o hayan tenido dictada una medida de protecci\u00f3n excepcional, seg\u00fan el art. 33 y ss. de la Ley 26.061.</p> <p>Normativa: Ley 27.364 - Programa de Acompa\u00f1amiento para el egreso de j\u00f3venes sin cuidados parentales.</p>"},{"location":"pae/#indicador-cantidad-de-adolescentes-y-jovenes","title":"Indicador: Cantidad de adolescentes y j\u00f3venes","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de adolescentes y j\u00f3venes que perciben la asignaci\u00f3n econ\u00f3mica mensual, equivalente al 80% del salario m\u00ednimo, vital y m\u00f3vil.</p> <p>-Unidad de medida: adolescentes y j\u00f3venes (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial. </p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Subsecretar\u00eda de Pol\u00ecticas Familiares, Secretar\u00eda Nacional de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Ministerio de Capital Humano.</p>"},{"location":"pae/#indicador-inversion","title":"Indicador: Inversi\u00f3n","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja los fondos pagados para las asignaciones econ\u00f3micas mensuales destinadas a adolescentes y j\u00f3venes del programa.</p> <p>-Unidad de medida: millones de pesos.</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial. </p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Subsecretar\u00eda de Pol\u00ecticas Familiares, Secretar\u00eda Nacional de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Ministerio de Capital Humano.</p>"},{"location":"pas/","title":"Pas","text":""},{"location":"pas/#programa-de-acompanamiento-social","title":"Programa de Acompa\u00f1amiento Social","text":"<p>El objetivo del Programa es promover la inclusi\u00f3n social y la mejora de las condiciones de vida de las personas pertenecientes a los hogares con mayor grado de exclusi\u00f3n y vulnerabilidad social, apuntando a fortalecer su n\u00facleo familiar y la comunidad en donde viven. Los beneficiarios son un subgrupo de los ex titulares del Programa Nacional de Inclusi\u00f3n Socio-Productiva y Desarrollo Local \u201cPotenciar Trabajo\u201d, seg\u00fan los siguientes criterios: 1. Mujeres y hombres de CINCUENTA (50) a\u00f1os y m\u00e1s en condiciones de vulnerabilidad.  2. Mujeres con CUATRO (4) hijos o m\u00e1s menores de DIECIOCHO (18) a\u00f1os.  3. Titulares pertenecientes a las entonces Unidades de Gesti\u00f3n dependientes del Poder Ejecutivo Nacional que se encuentren vinculados a situaciones especiales. Los destinatarios y destinatarias del Programa reciben una asignaci\u00f3n dineraria mensual de $78.000, pudiendo ser actualizada por la SECRETAR\u00cdA NACIONAL DE NI\u00d1EZ, ADOLESCENCIA Y FAMILIA del MINISTERIO DE CAPITAL HUMANO.</p> <p>Normativa: Decreto Nro. 198/2024.  Resoluci\u00f3n MCH Nro. 84/2024 y Anexos.</p> <p>Aclaraci\u00f3n: los datos correspondientes a los meses de diciembre 2023, enero, febrero y marzo 2024 refieren al Programa Potenciar Trabajo, dado que el traspaso e implementaci\u00f3n del Programa de Acompa\u00f1amiento Social, se refleja desde el mes de abril 2024.</p>"},{"location":"pas/#indicador-cantidad-de-personas-destinatarias-o-titulares","title":"Indicador: Cantidad de personas destinatarias o titulares.","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de personas titulares del programa, que reciben la asignaci\u00f3n dineraria mensual. </p> <p>-Unidad de medida: personas (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial; seg\u00fan sexo y grupo de edad. </p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Coordinaci\u00f3n de Procesamiento y Liquidaci\u00f3n de Aportes para la Inclusi\u00f3n Social, Direcci\u00f3n de Servicios Digitales, Inform\u00e1tica y Telecomunicaciones, Subsecretar\u00eda de Gesti\u00f3n Administrativa de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Secretar\u00eda Nacional de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Ministerio de Capital Humano.  La informaci\u00f3n de sexo de los titulares seg\u00fan DNI se obtiene de registros administrativos del Registro Nacional de las Personas (RENAPER). A partir del Decreto 476/2021, dichas categor\u00edas para esta variable son: \u201cM\u201d para masculino y \u201cF\u201d para femenino y \u201cX\u201d para no binario/ indeterminado/no informado.</p>"},{"location":"pas/#indicador-inversion","title":"Indicador: Inversi\u00f3n","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja el monto total transferido a las cuentas bancarias de destinatarios y destinatarias de la prestaci\u00f3n. </p> <p>-Unidad de medida: millones de pesos.</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial, acumulada y mensual.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Coordinaci\u00f3n de Procesamiento y Liquidaci\u00f3n de Aportes para la Inclusi\u00f3n Social, Direcci\u00f3n de Servicios Digitales, Inform\u00e1tica y Telecomunicaciones, Subsecretar\u00eda de Gesti\u00f3n Administrativa de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Secretar\u00eda Nacional de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Ministerio de Capital Humano.</p>"},{"location":"plan-nacional-de-primera-infancia/","title":"Plan Nacional de Primera Infancia","text":"<p>El objetivo del Plan Nacional de Primera Infancia es garantizar el desarrollo integral de ni\u00f1as y ni\u00f1os de 45 d\u00edas a 4 a\u00f1os de edad en situaci\u00f3n de vulnerabilidad social, en pos de favorecer la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de sus derechos, ofreciendo espacios de cuidado y abordaje integral a los ni\u00f1as y ni\u00f1os en su primera infancia, que garanticen una adecuada y saludable nutrici\u00f3n, as\u00ed como la estimulaci\u00f3n temprana y promoci\u00f3n de la salud.</p> <p>Centros de Desarrollo Infantil (CDI): son los espacios de atenci\u00f3n integral de ni\u00f1as y ni\u00f1os de  45 d\u00edas a 4 a\u00f1os de edad que realizan acciones para instalar, en los \u00e1mbitos familiar y comunitario, capacidades que favorezcan la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de los derechos de ni\u00f1as y ni\u00f1os (Ley 26.233, Art. 2). </p> <p>Normativa: Ley 26.233. Centros de Desarrollo Infantil. Promoci\u00f3n y regulaci\u00f3n.</p>"},{"location":"plan-nacional-de-primera-infancia/#indicador-cantidad-de-ninas-y-ninos-en-centros-de-desarrollo-infantil","title":"Indicador: Cantidad de ni\u00f1as y ni\u00f1os en Centros de Desarrollo Infantil","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de ni\u00f1as y ni\u00f1os que concurren a Centros de Desarrollo Infantil asistidos a trav\u00e9s de transferencias del Ministerio de Desarrollo Social, en el mes de referencia. </p> <p>-Unidad de medida: ni\u00f1as y ni\u00f1os de 45 d\u00edas a 4 a\u00f1os (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial. </p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Subsecretar\u00eda de Pol\u00edticas Familiares, Secretar\u00eda Nacional de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Ministerio de Capital Humano.</p> <p>-Observaciones: el dato surge del convenio celebrado entre el Ministerio de Desarrollo Social y el organismo u organizaci\u00f3n no gubernamental a cargo del CDI. Corresponde al \u00faltimo mes informado por el programa.</p>"},{"location":"plan-nacional-de-primera-infancia/#indicador-cantidad-de-centros-de-desarrollo-infantil","title":"Indicador: Cantidad de Centros de Desarrollo Infantil","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de Centros de Desarrollo Infantil asistidos a trav\u00e9s de transferencias del Ministerio de Desarrollo Social en el mes de referencia. </p> <p>-Unidad de medida: Centros de Desarrollo Infantil (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial. </p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Subsecretar\u00eda de Pol\u00edticas Familiares, Secretar\u00eda Nacional de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Ministerio de Capital Humano.</p> <p>-Observaciones: el dato corresponde al \u00faltimo mes informado por el programa.</p>"},{"location":"pol%C3%ADticas-integraci%C3%B3n-sociourbana/","title":"Pol\u00edticas de integraci\u00f3n socio urbana","text":"<p>La Secretar\u00eda de Integraci\u00f3n Socio Urbana (SISU) dise\u00f1a, financia y ejecuta proyectos destinados a la integraci\u00f3n socio urbana de los barrios populares de Argentina. La inversi\u00f3n se realiza  sobre cinco ejes: </p> <p>Integraci\u00f3n urbana: obras de integraci\u00f3n en barrios populares que llevan el acceso a los servicios b\u00e1sicos, infraestructura, equipamiento urbano y comunitarios, veredas, pavimento, iluminaci\u00f3n, espacios verdes y de recreaci\u00f3n, tratamientos para la mitigaci\u00f3n ambiental.</p> <p>Vivienda: mejoramientos habitacionales y construcci\u00f3n de viviendas para relocalizaciones; l\u00ednea Mi Pieza, que asiste financieramente a mujeres para la refacci\u00f3n y/o ampliaci\u00f3n de sus casas; promoci\u00f3n de equipamiento y energ\u00eda sustentable con la colocaci\u00f3n de paneles y termotanques solares.</p> <p>Integraci\u00f3n social y productiva: capacitaciones y talleres en oficios; talleres vecinales; fortalecimiento de espacios socio comunitarios; promoci\u00f3n de la cultura y la identidad barrial; y acceso a las nuevas tecnolog\u00edas, entre otras.</p> <p>Acceso al suelo: creaci\u00f3n de nuevo suelo urbano a trav\u00e9s de la generaci\u00f3n de lotes con servicios. Relevamiento, cartograf\u00eda y regularizaci\u00f3n dominial de las tierras donde se asientan los barrios populares.</p> <p>Transparencia y gesti\u00f3n popular: relevamiento, an\u00e1lisis y publicaci\u00f3n de datos; fortalecimiento de las capacidades territoriales de gesti\u00f3n y transparencia; auditor\u00edas externas t\u00e9cnico-profesionales y sociales; seguimiento y participaci\u00f3n popular de las pol\u00edticas de integraci\u00f3n socio urbana.</p> <p>Uno de los principales mecanismos para la implementaci\u00f3n del programa de integraci\u00f3n socio urbana, es a trav\u00e9s de unidades ejecutoras, que pueden ser organismos gubernamentales nacionales, provinciales y municipales, cooperativas de servicios, entidades de la econom\u00eda popular y organizaciones de la sociedad civil. Las unidades ejecutoras presentan y ejecutan los proyectos elaborados bajo el asesoramiento y monitoreo de la SISU. Cada proyecto cuenta  con auditor\u00edas realizadas por diferentes universidades nacionales y colegios profesionales distribuidos a lo largo del territorio nacional.</p>"},{"location":"pol%C3%ADticas-integraci%C3%B3n-sociourbana/#indicador-inversion-acumulada","title":"Indicador: Inversi\u00f3n acumulada","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja el monto actualizado que incorpora, al monto inicial comprometido, todas aquellas adendas o redeterminaciones de precios realizadas</p> <p>-Unidad de medida: millones de pesos.</p> <p>-Frecuencia: mensual. </p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial, seg\u00fan sector de inversi\u00f3n y tipo de unidad ejecutora. </p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Integraci\u00f3n Socio Urbana.</p> <p>-Observaciones:  el sector de inversi\u00f3n agrupa todos los proyectos financiados por la Secretar\u00eda de Integraci\u00f3n Socio Urbana seg\u00fan  eje de intervenci\u00f3n, independientemente de su l\u00ednea de financiamiento.  Las unidades ejecutoras pueden ser organismos gubernamentales nacionales, provinciales y municipales, cooperativas de servicios, entidades de la econom\u00eda popular y organizaciones de la sociedad civil. La desagregaci\u00f3n provincial no incluye la inversi\u00f3n en proyectos que alcanzan la totalidad del territorio nacional o con alcance simult\u00e1neo en varias provincias. </p>"},{"location":"pol%C3%ADticas-integraci%C3%B3n-sociourbana/#datos","title":"Datos","text":"<p>Pod\u00e9s descargarte los datasets en el portal de Datos Abiertos del Ministerio de Desarrollo Social</p>"},{"location":"potenciar-inclusion-joven/","title":"Programa Nacional de inclusi\u00f3n e integraci\u00f3n de j\u00f3venes \u201cPotenciar Inclusi\u00f3n Joven\u201d","text":"<p>El programa tiene  por objetivo promover la inclusi\u00f3n e integraci\u00f3n social de j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os en situaci\u00f3n de vulnerabilidad. Contempla el financiamiento de proyectos y actividades educativas, formativas, productivas, recreativas y culturales en los que participen j\u00f3venes alcanzados por el programa; asistidos a la vez por un est\u00edmulo econ\u00f3mico dispuesto, de forma directa y sin intermediaci\u00f3n, con la finalidad de garantizar su permanencia en cada proyecto. El programa prev\u00e9 la implementaci\u00f3n en todo el territorio nacional, a trav\u00e9s de organismos p\u00fablicos provinciales y municipales; y organizaciones no gubernamentales. </p> <p>Normativa: el programa se crea mediante la Resoluci\u00f3n 20/2021 (RESOL-2021-20-APN-SISO#MDS).  </p>"},{"location":"potenciar-inclusion-joven/#indicador-cantidad-de-jovenes","title":"Indicador: Cantidad de j\u00f3venes","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de j\u00f3venes que participan de los proyectos y actividades propuestas en el marco del programa y son asistidos por el est\u00edmulo econ\u00f3mico dispuesto por el mismo.</p> <p>-Unidad de medida: j\u00f3venes (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial. </p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Inclusi\u00f3n Social.</p>"},{"location":"potenciar-inclusion-joven/#indicador-inversion","title":"Indicador: Inversi\u00f3n","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja el monto total pagado a j\u00f3venes participantes del programa, en concepto de est\u00edmulo econ\u00f3mico.</p> <p>-Unidad de medida: millones de pesos</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial, acumulada y mensual</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Inclusi\u00f3n Social.</p> <p>-Observaciones: incluye bono adicional otorgado en diciembre de 2021.</p>"},{"location":"prestaci%C3%B3n-alimentar/","title":"Prestaci\u00f3n Alimentar","text":"<p>Consiste en una asignaci\u00f3n dineraria orientada a la adquisici\u00f3n de alimentos que reviste car\u00e1cter no remunerativo y se canaliza mediante una acreditaci\u00f3n mensual de fondos a titulares, como un complemento al ingreso familiar para el acceso a los alimentos, y a trav\u00e9s de los medios de pago que dispone la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social (ANSES). </p> <p>Normativa: Resoluci\u00f3n RESOL 2021-1549-APN-MDS.</p>"},{"location":"prestaci%C3%B3n-alimentar/#indicador-cantidad-de-destinatarios","title":"Indicador: Cantidad de destinatarios","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de personas que se constituyen en destinatarios de la prestaci\u00f3n -ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes hasta 14 a\u00f1os; mujeres embarazadas; ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes con discapacidad (sin l\u00edmite de edad); quienes perciban respectivamente a trav\u00e9s de la Administraci\u00f3n Nacional de Seguridad Social (ANSES) las siguientes asignaciones no contributivas: Asignaci\u00f3n Universal por Hijo (AUH), Asignaci\u00f3n Universal por Embarazo para Protecci\u00f3n Social (AUE), Asignaci\u00f3n por Hijo con Discapacidad, Pensi\u00f3n No Contributiva para madre de siete o m\u00e1s hijos.</p> <p>-Unidad de medida: personas (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial y seg\u00fan tipo de destinatario (menores de 14 a\u00f1os, embarazadas, hijos con discapacidad).</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Coordinaci\u00f3n de Procesamiento y Liquidaci\u00f3n de Aportes para la Inclusi\u00f3n Social, Direcci\u00f3n de Servicios Digitales, Inform\u00e1tica y Telecomunicaciones, Subsecretar\u00eda de Gesti\u00f3n Administrativa de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Secretar\u00eda Nacional de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Ministerio de Capital Humano.</p>"},{"location":"prestaci%C3%B3n-alimentar/#indicador-cantidad-de-titulares","title":"Indicador: Cantidad de titulares","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja el n\u00famero de titulares que se constituyen en titulares de la prestaci\u00f3n -madres y padres que perciben AUH con hijas e hijos menores de 14 a\u00f1os o con discapacidad sin l\u00edmite de edad; embarazadas que perciben AUE y titulares de Pensi\u00f3n No Contributiva madres de siete hijos o m\u00e1s, con hijas e hijos menores de 14 a\u00f1os. Los montos corresponden a las siguientes categor\u00edas: Categor\u00eda 1 A.- Titulares Padres o madres con un hijo/a de 0 a 14 a\u00f1os inclusive.  B.- Mujeres embarazadas (a partir del tercer mes). C.- Padres o madres con un hijo/a con discapacidad, sin l\u00edmite de edad.  Categor\u00eda 2  Padres o madres con 2 hijos/as que cumplan con los criterios de focalizaci\u00f3n (A y/o C) de la Categor\u00eda 1. Mujeres embarazadas (a partir del tercer mes) con un hijo/a que cumpla que cumplan con los criterios de focalizaci\u00f3n (A y/o C) de la Categor\u00eda 1. Categor\u00eda 3 Padres o madres con 3 hijos/as que cumplan con los criterios de focalizaci\u00f3n (A y/o C) de la Categor\u00eda 1 madres con un hijo/a con discapacidad, sin l\u00edmite de edad. Mujeres embarazadas (a partir del tercer mes) con al menos dos hijos/as que cumplan con los criterios de focalizaci\u00f3n (A y/o C) de la Categor\u00eda 1.</p> <p>-Unidad de medida: personas (n\u00famero absoluto y porcentaje).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial, seg\u00fan sexo y seg\u00fan monto de la prestaci\u00f3n.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Coordinaci\u00f3n de Procesamiento y Liquidaci\u00f3n de Aportes para la Inclusi\u00f3n Social, Direcci\u00f3n de Servicios Digitales, Inform\u00e1tica y Telecomunicaciones, Subsecretar\u00eda de Gesti\u00f3n Administrativa de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Secretar\u00eda Nacional de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Ministerio de Capital Humano. La informaci\u00f3n de sexo de los titulares seg\u00fan DNI se obtiene de registros administrativos del Registro Nacional de las Personas (RENAPER). A partir del Decreto 476/2021, dichas categor\u00edas para esta variable son: \u201cM\u201d para masculino y \u201cF\u201d para femenino y \u201cX\u201d para no binario/ indeterminado/no informado.</p> <p>-Observaciones: el dato informado corresponde al \u00faltimo mes informado por el programa. Los montos de las distintas categor\u00edas de la prestaci\u00f3n se actualizan a partir de la normativa vigente.</p>"},{"location":"prestaci%C3%B3n-alimentar/#indicador-inversion","title":"Indicador: Inversi\u00f3n","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja el monto total transferido a tarjetas y cuentas bancarias de titulares de la prestaci\u00f3n. </p> <p>-Unidad de medida: millones de pesos.</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional, provincial, acumulada y mensual.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Coordinaci\u00f3n de Procesamiento y Liquidaci\u00f3n de Aportes para la Inclusi\u00f3n Social, Direcci\u00f3n de Servicios Digitales, Inform\u00e1tica y Telecomunicaciones, Subsecretar\u00eda de Gesti\u00f3n Administrativa de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Secretar\u00eda Nacional de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Ministerio de Capital Humano.</p> <p>-Observaciones: durante el per\u00edodo comprendido entre diciembre de 2019  y octubre de 2021, la transferencia a titulares se implement\u00f3 mediante dos mecanismos: transferencia a la cuenta bancaria de cobro de la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo o acreditaci\u00f3n en una tarjeta de d\u00e9bito exclusiva para el cobro de la Prestaci\u00f3n Alimentar, denominada \u201cTarjeta Alimentar\u201d. La inversi\u00f3n incluye el pago de refuerzos extraordinarios en mayo y diciembre de 2020.</p>"},{"location":"renacom/","title":"RENACOM - Registro Nacional de Comedores y Merenderos Comunitarios de Organizaciones de la Sociedad Civil","text":""},{"location":"renacom/#indicador-cantidad-de-comedores-y-merenderos-pre-inscriptos-en-renacom","title":"Indicador: Cantidad de comedores y merenderos pre-inscriptos en RENACOM","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de comedores comunitarios y merenderos que iniciaron el proceso de inscripci\u00f3n en el RENACOM, el cual registra y acredita la existencia y funcionamiento de aquellos espacios f\u00edsicos en los que se brindan servicios gratuitos de asistencia alimentaria a personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad social.</p> <p>-Unidad de medida: comedores comunitarios y merenderos pre-inscriptos en RENACOM (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Secretar\u00eda de Inclusi\u00f3n Social.</p>"},{"location":"renatep/","title":"RENATEP - Registro de Trabajadoras y trabajadores de la econom\u00eda popular","text":"<p>El Registro Nacional de Trabajadores y Trabajadoras de la Econom\u00eda Popular (ReNaTEP) forma parte de una pol\u00edtica p\u00fablica m\u00e1s amplia que lleva adelante la Secretar\u00eda de Econom\u00eda Social (SES) perteneciente al Ministerio de Desarrollo Social de la Naci\u00f3n, y cuyo objetivo es la promoci\u00f3n y el fortalecimiento laboral y productivo de quienes han creado su propio trabajo y lo realizan en el marco de las ramas de actividad de la econom\u00eda popular, por fuera de relaciones asalariadas formales.</p> <p>Tiene como objetivo principal registrar a trabajadoras/es de la econom\u00eda popular en su conjunto y generar datos unificados que permitan dar cuenta de las caracter\u00edsticas de la poblaci\u00f3n, las formas de organizaci\u00f3n de las unidades productivas, la distribuci\u00f3n territorial y las ramas de actividad en las cuales desarrollan sus tareas; para poder pensar, planificar y desarrollar pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas a este sector. Est\u00e1 destinado a personas trabajadoras mayores de 18 a\u00f1os que crearon su propio trabajo a partir de sus saberes y oficios en unidades productivas individuales o colectivas. </p> <p>Normativa: Resoluci\u00f3n 408/2020 (RESOL-2020-408-APN-MDS).</p>"},{"location":"renatep/#indicador-personas-registradas","title":"Indicador: Personas registradas","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de personas mayores de 18 a\u00f1os que se encuentran registradas en RENATEP. Incluye las dos etapas sucesivas por las que atraviesan las personas interesadas en estar incluidas en el mismo: una primera en la que efect\u00faan su \u201csolicitud de inscripci\u00f3n\u201d, en la que se encuentran \u201cpreinscriptas\u201d, y una segunda en la que el organismo, tras evaluar y dictar resoluci\u00f3n, decide su efectiva inscripci\u00f3n, pasando a estar \u201cinscriptas\u201d en el Registro. De este modo, el indicador muestra la suma de las personas inscriptas y preinscriptas, al momento de la actualizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n. </p> <p>-Unidad de medida: personas  mayores de 18 a\u00f1os (n\u00fameros absolutos)</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Direcci\u00f3n del Registro Nacional de Efectores de Desarrollo Local y Econom\u00eda Social, Secretar\u00eda de Econom\u00eda Social.</p> <p>-Observaciones: la fecha inicial de \"Per\u00edodo\" corresponde a la fecha de creaci\u00f3n del registro, mientras que la final, corresponde al mes de consulta. Los datos son acumulados. No se incluyen los casos con provincia \u201cSin informar\u201d.</p>"},{"location":"rennya/","title":"RENNYA - Reparaci\u00f3n econ\u00f3mica para ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes","text":"<p>La Ley 27.452 establece que hijas e hijos de mujeres v\u00edctimas de femicidio o de homicidio en contexto de violencia intrafamiliar y/o de g\u00e9nero, deben ser protegidas y protegidos para crecer en un ambiente sano y libre de violencias. Por eso, tienen derecho a recibir una reparaci\u00f3n econ\u00f3mica mensual, acceder a una cobertura integral de salud y recibir acompa\u00f1amiento de manera integral durante su crianza. El Programa Reparaci\u00f3n econ\u00f3mica para ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes (RENNYA) brinda a hijas e hijos de madres v\u00edctimas de femicidios un ingreso mensual equivalente a un haber jubilatorio m\u00ednimo. Tambi\u00e9n incluye una cobertura integral de salud hasta los 21 a\u00f1os de edad, beneficio que tendr\u00e1 car\u00e1cter vitalicio en caso de que sean personas con discapacidad. Son destinatarios del programa ni\u00f1as, ni\u00f1os, adolescentes y j\u00f3venes hasta los 21 a\u00f1os, o personas con discapacidad sin l\u00edmite de edad que hayan atravesado alguna de las siguientes situaciones: (a) el padre/madre o progenitor/a af\u00edn (pareja de padre/madre) haya fallecido a causa de violencia intrafamiliar y/o de g\u00e9nero, siendo esta determinada por la autoridad judicial; (b) la persona victimaria haya sido procesada y/o condenada con sentencia firme; (c) se haya declarado extinta la causa penal por la muerte de la persona acusada en el marco de la investigaci\u00f3n por homicidio del progenitor/a. </p> <p>Normativa: Ley 27.452 \u201cLey Brisa\u201d - R\u00e9gimen de Reparaci\u00f3n Econ\u00f3mica para ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes. </p>"},{"location":"rennya/#indicador-cantidad-de-ninas-ninos-y-adolescentes","title":"Indicador: Cantidad de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja la cantidad de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes que perciben la reparaci\u00f3n econ\u00f3mica otorgada por la ley 27.452.</p> <p>-Unidad de medida: ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes (n\u00famero absoluto).</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Subsecretar\u00eda de Pol\u00edticas Familiares, Secretar\u00eda Nacional de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Ministerio de Capital Humano.</p>"},{"location":"rennya/#indicador-inversion","title":"Indicador: Inversi\u00f3n","text":"<p>-Descripci\u00f3n del indicador: el indicador refleja los fondos pagados en concepto de reparaci\u00f3n econ\u00f3mica percibida por ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes incluidos en el programa. </p> <p>-Unidad de medida: millones de pesos.</p> <p>-Desagregaci\u00f3n: nacional y provincial.</p> <p>-Frecuencia: mensual.</p> <p>-Fuente: Subsecretar\u00eda de Pol\u00edticas Familiares, Secretar\u00eda Nacional de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia, Ministerio de Capital Humano.</p> <p>-Observaciones: Incluye pagos retroactivos asignados al mes en que se efectu\u00f3 el pago.</p>"}]}